【新聞／關注】有人用梁天琦同幫「香港獨立建國」來呃人傳銷

政治理想為餌 稱「賺錢助港建國」

【本報訊】以「拉人頭」為主要工作的「1040工程」，大多先向身邊親友入手，據黃先生及Kay觀察，傳銷人員早已掌握他們的性格及喜好，每次見面都會主動提起其興趣。黃先生指，友人游說他到貴州時，更以政治理想為誘，「你話想香港建國，趁有生意機會，咪趁機會賺佢一筆，返嚟貢獻香港」。

投其所好指撐青年新政

黃先生指，其友人的政治立場與他甚為相近，均對中國沒好感，希望香港可以獨立建國，更曾誓言不會踏足內地；豈料友人數月前突然辭去工作，指自己「要上去闖一闖」，其後不斷在他面前讚揚中國發展，游說他北上尋找生意機會，更以其政治理想為誘，「你話想香港建國，趁有生意機會，咪趁機會賺佢一筆，返嚟貢獻香港」。

黃先生連日反應冷淡，有同為港人的傳銷人員便特意提起自己是青年新政及熱血公民支持者，指去年立法會新界東補選時曾身體力行為本土民主前線梁天琦拉票，惟對大部份政治冷感的港人感到失望，因此投身1040工程，希望賺錢改變香港，「我相信自己有能力先可以改變到個局面。」

其後Kay因急事須回港，對方又派來一對姐妹勸她留下，當中妹妹指原本對這個行業有點抗拒，後來感受到姐姐只是對她好，「兩姐妹拍住上」，更稱現時全家已投身1040工程。去年中被朋友游說到貴州的吳小姐指，眾人加入後要列出一份朋友清單，並詳列每個「目標朋友」的30項資料，包括優缺點硂性格喜好硂家庭背景硂賺錢慾望以至有否不能提起的忌諱等，供十多名銷售員傳閱和分析，潛在目標甫抵埗即接受針對式洗腦，負責分析的人員會在每次「拜訪」檢討下線新人的表現，再調整游說策略，「好得人驚，每日有十幾個人諗緊點算計你。」